歐盟否認與美國 就開放農產品市場磋商

美國總統特朗普（Donald Trump）日前宣稱已為美國農民打開歐洲市場，惟歐盟斷言否認，指除歐美貿易協議提到的內容外，其餘農產品均不在貿易談判範圍之內。

歐盟委員會主席容克（Jean-Claude Juncker）周三與特朗普會面後達成貿易協議，當中一項涉及農產品，就是歐盟將增加購入美國大豆。

特朗普一日後在艾奧瓦州向民眾表示，政府剛為農民打開歐洲市場，形容農民終於可進入龐大的市場。

惟歐盟委員會發言人安德烈耶娃（Mina Andreeva）周五在比利時布魯塞爾向記者表示，農產品不在歐美貿易談判範圍之內，「除協議中明顯列出的內容外，我們不會就農產品作談判。」

容克周五亦稱，歐美周三的談判幾乎拉倒，主因美方堅持要將整個農產品領域納入討論，但歐盟方面反對。

美國作為農業大國，一直希望外國增加購入該國的農產品，有關議題卻成為美國與多國遲遲無法達成貿易協議的障礙，包括歐盟及日本。

EU唔會要GM豆。

有冇食過百福豆腐花, 都係用GM豆造
仲有數不盡既食品係用GM豆油, 畜養業都係用GM豆